日本早幾日又加最低工資

東京由932円加到958円

香港個最低工資連日本鄉下地方737円都不如

東京都最低賃金を958円に引き上げます

＝発効日は平成29年10月1日です＝

東京労働局長（勝田 智明）は、東京都最低賃金を26円引き上げ、時間額958円に改正することを決定し、本日官報公示を行いました。

東京都最低賃金（地域別最低賃金）の改正については、本年7月5日、東京労働局長から東京地方最低賃金審議会（会長 都留 康）に対し諮問を行いました。
同審議会は審議の結果、8月7日、現行の時間額932円を26円引き上げて、958円に改正する（引上率2.79％）ことが適当である旨の答申を行いました。
これを受けて東京労働局長は、答申内容の公示等所要の手続きを経て、東京都最低賃金を時間額958円とする決定を行い、本日（9月1日）、官報公示を行いました。これにより、効力発生日は平成29年10月1日となります。

投身大日本帝國

較為發達國家而又低過香港, 得啲中歐國家波蘭/南歐國家葡萄牙
真係一線西歐國家/發達工業國集團成員全部高過香港一大忽
日本原來都唔算高, 得6$us多少少一粒鐘
澳洲有成$13 us

葡萄牙最低時薪高過香港少少
但人哋嘅工作時數同workload少過香港一大截，hea下又一日
香港基層做狗做到死先得咁多
btw原來新加坡最低工資係1000SGD左右，計返得5千幾一個月

台灣都同香港一樣

新加坡物價高唔高？

同香港差唔多

咁拎最低工資嗰堆，係住馬來西亞，返工先返新加坡？

俾你加到一億一個鐘又點姐

現行基本工資為月薪新臺幣21,009元、時薪新臺幣133元，2017年8月18日審議通過月薪調整至22000元、時薪140元。

140 twd等於 36hkd

日本d仆街腦細都係用最低工資請炒散
政府唔加最低工資
佢地真係會唔加價
唔同香港用最低工資請唔到人

高香港5-10%

派遣帝國

人人搶外資公司位做

寧願做freelance 都唔做本土企業

日本職場真係痴撚線

但日本炒散都要比交通費先有人肯做，香港無交通費呢樣野

香港租金管制減租好過

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

韓聯社7月16日報導稱，韓國最低工資委員會日前將最低時薪漲至7530韓元(約合人民幣45元)，最低月薪漲至157.377萬韓元(約合人民幣9500元)，漲幅16.6%，創下本世紀來第二高。
“將在2020年之前將勞動者的最低時薪上調至1萬韓元”，這是韓國總統文在寅的競選公約。若要實現此公約，韓國勞動者最低時薪每年的漲幅應維持在15.6%以上，而此次的上調幅度(16.4%)已經超過預期。

港豬又跑輸俾另一個亞洲國家

泡狗最低工資突破50HKd

可憐人必有可恨處

D窮撚以為最低工資有so

又講最低工資
香港有幾多人拎緊最低工資？
中位數萬四
拎最低工資8000都冇
根本得啲廢老同你老母收緊

香港唔出高過最低工資兩倍都未生活到
唔係廢老根本冇人想做

英國《經濟學人》雜誌智庫本周發表最新全球物價最貴城市排名。其中前10大城市亞洲包下5座。分別是新加坡（第一名）、香港（第2名）、東京（第4名）、大阪（第5名）
物價高過人 人工低過人
不過! 我地用更高既工時解決左依個問題

日本個最低其實仲係低 好難生存

一個淘寶ko香港物價高呢種講法啦😂😂😂

日本消費稅又咪加左

加人工有鳩用咩

諗起一個POST

雖然香港薪金中位數好似只係$15,500
但如果用依幅圖去大概估下平均收入，會發現香港人薪金平均可能有$24,000
扣埋稅大約係$23,000

相比起歐洲國家

扣稅後收入: (港元 / 國際元)
瑞士: $42,000 / $3,990
冰島: $32,000 / $2,904
挪威: $31,000 / $3,634
丹麥: $30,000 / $3,242
瑞典: $25,000 / $2,989
芬蘭: $23,000 / $2,704
德國: $20,000 / $2,914
法國: $20,000 / $2,767
英國: $18,000 / $2,522

冇記錯國際元既計法係收入*(購買力平價/國際匯率)
咁香港國際元係匯率既1.33倍，意味香港人平均收入係$4,122國際元
所以香港人購買力其實比瑞士仲要高

而香港物價普遍亦唔係比歐洲高(當然樓價係極高)
如果只係好單純去計收入，香港人購買力算唔算係世界前列位置?

公道D講，香港人工時係長
但購買力唔會比大部份已發展地區低
如果香港工時同歐洲一樣，收入其實都係差不多

呢個真，好多地方都用緊1000yen/hr請人，仲包600yen交通費，住得遠比盡都係貼返一百幾十出黎

仲有500yen食lunch已經有正常野食
香港你用18蚊食lunch你去美心買方包啦

日本真係好正,通縮下又不停加最低工資

外人睇咪正囉

咁究竟係日本搵份part time 易唔易

好多都請唔到人

無咩要求做便利店都幾難唔請你

日本返工狗都唔屌
去旅行就話姐

但有免費公屋住

旺區便利店part time 成千yen一個鐘，食個頹飯例如松屋企先講緊300-400 Yen

香港做一個鐘都換唔到一餐飽飯

香港用工時換人工
時薪一向唔高

加幾多都係吸引多d大陸人落黎打工
然後去返劏房租金度
唔加好過加

方包仲要得4片個隻

屌你老母香港打工慘撚過食屎

淘寶買返黎個D垃圾都唔好拎出黎講啦
日本超多又平又高質既野賣

美國IT狗fresh grad起薪6000美元月薪
香港? 15K港幣

支那特性係咁

150 唔改，講基層福利都係無咩意義

講打工日本同香港根本係咖哩味屎同屎味咖哩嘅關係

USA!

邊有咁好 4K美金度者 同埋稅好重 實收可能得6成

日本人工咁高原因係咩？明明物價同香港差唔多

我識既,粗粗地都70K美金年薪,東岸
唔知你邊度了

安倍晉三想透過加人工，拉升通脹救經濟姐

稅個個州唔同,我假設係40%

70000 * 60% = 42000
一個月3500
即月薪28000港幣左右
都係比香港高

講出上面稅重,所以人工比香港低既
肯定未去過美國或好耐未返過去

因為人地國力強盛
香港廢

不過對比番香港同日本物價，日本100蚊好用過香港100蚊好多

而且屋比香港便宜

香港比香港狗住,係咁上下啦

農協啲產品同五豐行啲產品到底有無可比性

日本通縮又點同呢

屌你老母
人地有醫療退休教育福利
個個禮拜一出糧去賭場fing晒佢都得
香港狗食屎就有分

香港?只是第三世界的一個大城市

唔清楚
如果講買野便宜
牛肉豬肉呢D

唔洗諗
USA最爽

農協啲生果好正，usa得橙，蘋果就不了

咁你更加唔會原諒中國人，佢地殺得仲多！

香港最鳩果啲工想八九千蚊請大學生
離譜D既六七千

打開求職網Entry level既50既已經算高
依家仲停留係35-40蚊請人既年代

依家真係100個蚊個鐘起跳先叫似番個人

23000~26000 年薪未扣稅
英國扣左direct NI council 我諗都3成幾 未計vat

fresh grad 通常23~26，7k
英國 首11500唔收 之後11~40k收20%
national insurance 收12% 好似係
跟住 council tax 一年一千pound
投資賺錢又要稅 買野 同大部分service 都要收vat

東京求其一間餐廳請個waiter都1000yen一個鐘，你當扣埋稅都有六，七百落袋，但係而家東京食嘢已經平過香港，仲要香港貴得嚟係俾屎你食

租都去左2000

早幾日去東京見D鋪頭貼紙請人全部1000YEN起跳
仲要包交通費

仲要有勁多福利

所以香港好小人
大部分都係過住賤過狗既生活

嗰啲福利基本上係返到full time咁先拎到
難聽啲講句係俾啲無能力搵到正社員嘅人去做
同埋交通費，如果學生嘅話會要你俾張學生定期券佢睇
要返工地點超出個範圍先計最平車資

你租邊度?邊有咁貴?NYC?

人地通縮得黎，加最低工資
香港通脹得黎，加人工都追唔到

Bay大把地方咁上下啦

人地最低工資食到2餐飯

如果照咁睇
香港平均收入應該係36,923，但購買力平價係49,107
高過哂英法德+瑞典+芬蘭

仲有上面個報導話咩香港物價係全世界第二
如果計埋樓價可能係真
但只係計生活用品，係人都知香港物價唔係特別高

所以咪話好多人睇D唔睇D

英國一個醫生平均收入只係HKD$59,000 (未扣稅)
香港醫生起薪都唔止$59,000

香港 35蚊
買唔到大家樂一個飯

垃圾五毛吹水當數據就收皮啦.

香港物價平係10年前既事. 租貴唔係住戶, 仲有商戶, 租貴係同時推高物價. 同埋住公屋班人家庭收入再低一截, 真正香港人慘撚過食屎.

雖然美國嘅平均人工係高
不過同時 美國嘅貧富懸殊喺已發展國家嚟講係幾嚴重
收入最高嗰一成人賺咗全國四成嘅收入
七十年代嗰陣只係兩成左右

唔係已經上到60%咩 我上次睇新聞望到

你唔向Bay做野咪得囉

你肯定未去過美國

所以咪保護主義,如果唔係成班英國醫生黎搶飯碗啦

美國買野比香港平
但要人地服務你,要用人力既貴

講嚴重
香港五十步笑一百步
香港咪仲嚴重

又貴質素又唔好,一批支製劣貨

呢度有dollartree,大批1美金 美製靚貨
香港有咩?

水電費,寬頻(月費40)唔覺貴
電話plan睇你用邊個,一般40美金一個月(但你要記住,美國大香港N倍,要起個電話網絡既成本高過香港好多,40已經好平)
我用儲值卡就算
反正好少打比人

但你既收入向美國高咁多,租又便宜
計落都係比香港爽

買車入油最便宜